# โหราดิจิทัลทายผลบอลKickoff.ai Euro #
สำหรับคนที่ติดตามข่าวมหกรรมฟุตบอลชิงแชมป์ยุโรปหรือฟุตบอลโลกไม่น่าจะพลาดข่าวสร้างสีสันกับการทำนายผลของสารพัดสัตว์ต่างที่ดังที่สุดก็เห็นจะเป็นหมึกพอลที่ทายผลฟุตบอลโลกได้แม่นถูกต้องทุกนัดแต่ไหนเลยจะเอาแต่ปล่อยให้สัตว์ทำนายนักวิจัยเองก็คิดว่าคอมพิวเตอร์ก็น่าจะฉลาดพอทำนายผลการแข่งขันได้เช่นกันและสำหรับ
ที่เริ่มเปิดฉากขึ้นนี้ก็มีปัญญาประดิษฐ์จากนักวิจัยในสวิตเซอร์แลนด์ทายผลการแข่งขันออกมาแล้วชื่อของมันคือเป็นผลงานการพัฒนาของนักศึกษาระดับปริญญาเอกจากห้องปฏิบัติการแอพและการสื่อสารคอมพิวเตอร์แห่งพวกเขาต่างก็เป็นแฟนกีฬาฟุตบอลและแน่นอนว่าอยากจะใช้ความรู้ที่มีทำเรื่องสนุกเกี่ยวกับทัวร์นาเมนต์ฟุตบอลระดับทวีปในปีนี้
เป็นปัญญาประดิษฐ์ที่ใช้ข้อมูลทางสถิติมาประเมินความน่าจะเป็นว่าใครจะเป็นผู้ชนะในแต่ละนัดการทำนายผลนั้นไม่ได้ทำนายว่าจะแพ้ชนะหรือเสมอและไม่ได้ทำนายจำนวนประตูที่แต่ละทีมจะทำกันได้หากแต่จะให้ผลการทำนายออกมาเป็นค่าเปอร์เซ็นต์ว่าในแต่ละนัดของการแข่งขันนั้นแต่ละทีมมีโอกาสชนะนัดนั้นมากน้อยเพียงใดเบื้องหลังการวิเคราะห์ทำนายผลของนั้นอาศัยข้อมูลสถิติย้อนหลังนานปี
โดยทีมวิจัยไม่เพียงแต่จะใช้ข้อมูลสถิติของแต่ละทีมอย่างที่ปัญญาประดิษฐ์ส่วนใหญ่ทำกันเท่านั้นแต่งานนี้มีการใช้ข้อมูลสถิติลึกลงในระดับรายบุคคลด้วยจะไม่เพียงรู้ข้อมูลว่าทีมหนึ่งมีผลงานย้อนหลังแพ้ชนะเท่าใดในช่วงปีหลังแต่มันยังรู้ว่านักเตะแต่ละคนนั้นมีส่วนร่วมกับทีมมากขนาดไหนลงเล่นกี่นาทีเมื่อได้ลงเล่นแล้วทีมชนะหรือแพ้กี่ครั้ง
กระทั่งข้อมูลเกี่ยวกับสโมสรต้นสังกัดของนักเตะและลีกที่นักเตะค้าแข้งอยู่ก็ถูกเอามาใช้วิเคราะห์ด้วยเช่นกันนอกจากนี้ยังมีการวิเคราะห์ข้อมูลเก็บสถิติผลงานการเล่นในบ้านและนอกบ้านของแต่ละทีมเพื่อให้ประเมินผลงานของทีมได้แม่นยำขึ้นด้วยการวิเคราะห์ข้อมูลของยังมีการประเมินเผื่อเรื่องของปัจจัยพิเศษที่ไม่แน่นอนด้วยปัจจัยพิเศษที่ไม่แน่นอนนี้ก็เช่นว่าการเจอกันครั้งแรกของทีมการลงสนามครั้งแรกของนักเตะหน้าใหม่โดยการประเมินตัวเลขนี้ใช้หลักการ
ซึ่งเป็นหลักการคิดทางสถิติที่ใช้ทฤษฎีของมาทำการปรับปรุงค่าความน่าจะเป็นของข้อสมมุติฐานให้แม่นยำยิ่งขึ้นเมื่อเหตุการณ์ปัจจัยบางอย่างมีการเปลี่ยนแปลงไปแล้วณตอนนี้ได้ทำนายผลการแข่งขันออกมาแล้วนัดใครที่อยากติดตามผลว่าจะทายถูกสักกี่คู่ก็สามารถเข้าไปติดตามดูผลการทำนายได้ที่หน้าเว็บไซต์ชื่อเดียวกันหน้าเว็บมีการแสดงผลการทำนายซึ่งสามารถคลิกดูรายละเอียดเชิงลึกได้มากมายที่มา
Euro Kickoff.ai Kickoff.ai Lausanne Federal Institute of Technology EPFL Kickoff.ai Kickoff.ai Kickoff.ai Kickoff.ai Kickoff.ai Bayesian inference Bayes Kickoff.ai Kickoff.ai Metro Swissinfo.ch 